活得很好

早幾天，在高士德M記旁被一位年青人攔截，看到她身上的藍色衣服寫著聯合國難民署，便停下腳步。

她打開手上的文件夾，一張張難民的照片，我受不了這些畫面，很快就掏出信用卡，簽了每個月捐220元。加上宣明會﹑奧比斯之類，屈指一算，每月的固定捐助達四位數了。

覺得，自己挺幸福，四肢健全，出生沒帶著貧血之類的麻煩病。雖心智較年青，至少智力正常。沒有彭于晏的肌肉，但站在凡人堆中還是自我感覺非常良好。不富有，然而，每月過千元的捐助，接近沒感覺。活得很好，就幫幫人，也可滿足自己的英雄感。

記得第一次簽每月捐助，是在初二，當年開始幫人補習，所以有錢。嗯，現在你每天放學跑去補習社，要補習姐姐教數，本人可是每天放學跑到小一男生家，教他做數，月薪600大元。那時宣明會的口號是︰「你只係每日比7蚊，就可以令非洲的小朋友有乾淨食水，有讀書，有美好人生……」很驚訝，7蚊可以如此偉大。於是簽了張紙，每月捐225蚊港紙，13歲的我助養了一個7歲的男孩。嗯，原來我小時候就愛心爆棚。

我教的年級也是初二。嗯，你每個月對手機遊戲課金，等級很高，然後讓朋友覺得很勁。嗯，我在聖誔節收到宣明會小朋友親手畫的聖誔卡，然後PO上臉書，似乎更帥。

IG︰
secretnamefred

Facebook︰
不能說的名字